其實衛冕魔咒唔止係魔咒咁簡單

歐洲足球四大強隊 德西意法無一倖免
全部小組賽玩完 其實係必然發生嘅定律

教練會傾向用番上屆用嘅戰術同球員 因為上屆就係咁贏 但對面可以用四年時間研究同練習點破解你

對球員嚟講 球員會覺得冠軍都拎埋無咩好博 而且上屆都係咁贏 今屆輕鬆出線啦
但其它隊球員就覺得一世人可能得一次機會 斷腳都要踢 心態上已經輸哂

對隊波嚟講 大家對佢哋好大期望 要承受好大壓力 特別係自己國家嘅傳媒

結論係... 唯一倖免嘅巴西不愧係足球王國

廢文

其實個問題係心態
上屆贏左, 今屆無咁博, 無左團火
但其他隊隊同你博老命, 想盡辦法贏你
梗係好易比人踼走

06巴西都柒啦，明星陣容輸比法國

02年冠軍, 06年果屆巴西入左8強
但其實果時弱隊仲未興防守反擊, 泊大巴

但之後果幾屆, 好多隊同你博, 利用戰術利用大巴利用防守, 加埋同你博

所以小組出局

琴晚德國去到70幾分鐘都仲係懶懶閒，唔講以為和都出線

心態真係好重要, 德國尋日成班好似小花咁係度散步
泡菜係芧, 但睇得出有火

都唔係好廢姐

阿媽唔止係女人咁簡單
仲要一定唔係男人

佢地心諗, 話晒我地係上屆冠軍
雖然唔好話贏到冠軍, 但過分組有咩難度?

我估佢地心態係咁

山係石頭海係水